---
title: 变更日志
icon: creative
---

## 2022-11-19

1. [`升级`：运行时版本升级至.NET 7；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/c8dde07627e3eb82ea46d8f227b101a8afbf209b)
2. 新增：健康检查；
3. [新增：API 文档根据配置动态显示隐藏；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/4ca155190aec49cb72fd7aec44d538dedb6104c9)
4. 新增：同一 Action 可分配更多组显示；
5. [新增：Swagger 添加所有接口；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/90bc5890fb1d3433d7211f0ea29816f1555f5219)
6. 优化：分组代码，更简洁且容易配置；
7. 优化：更新文档；
8. [优化：所有代码版本添加 region;](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/490d5d86df3570a017ae40b78318f78a21c7a6c9)
9. [优化：Swagger 封装；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/9e8bd1970025f0d9ffe71d51dc73ab1ecd6328f4)
10. 修复：配置为空检测；
11. [修复：接口文档所有接口分组获取出错的问题；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/cb29b1638bba914430d4bca83cb1f32faaa7015e)
12. [修复：文档小绿锁混乱的问题；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/a03c57d673953735b651f845acf1f157905be734)

## 2022-11-09

1. [新增：微信消息推送；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/1452f089a608916bcd61f82183855071e2de316c)
2. [新增：微信文件上传；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/b4610b11ba02f488c1563094a924aa8be10699a5)
3. [新增：钉钉消息推送；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/03668ad8111de7bf280431b207d2a2b82b380eb0)
4. [新增：全局注入接口；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/f0569d5be93e9cd2b797197665392962c2a82269)
5. [新增：批量注入服务依赖；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/4be3fd54e93b91dd5f90623678911512a8299f2c)
6. 优化：钉钉消息推送加密；
7. [修复：钉钉卡片菜单消息图片和链接错误的 bug；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/d145c967b684456a26947c31b7314ead3f968a16)

## 2022-10-31

1. [优化：接口层融合；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/737fd2277652d403949a891e3882d8d4a7d85c87)

## 2022-10-30

1. [新增：系统字典管理；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/62f568aa626a306e7f7f5832695db23547dfcc4b)
2. 优化：系统状态管理转移为字典统一管理；
3. [优化：授权项目分离；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/20806bbaadd69e23f8cab734689fdcb14e17ff62)
4. [优化：用户名、邮箱字段优化；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/3e3679acf05fe803946aa306ef0edd7d9131d1aa)
5. 优化：ip 地址信息库有用户库优化为系统库；
6. 优化：更新文档；

## 2022-10-09

1. [新增：顶级语句；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/f209088428aebfb4d940059b3c18abd4e134552d)
2. [新增：无感刷新 Token；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/2207898a0452fbde0dcdfb122b9c873f1f36eb59)
3. [新增：解析 JWT 字符串；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/4495bc3a68dede8549c536063237d7e366684639)
4. [新增：控制台测试项目；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/38135894a808a6b9360e589502be06b8674a04f0)
5. 优化：http 请求帮助类；
6. 优化：部分文件位置调整；
7. [优化：完善文档；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/9dbc6212d54cb791b1c875c6c2557726bd76ece7)

## 2022-09-30

1. 新增：汉语拼音转换；
2. 新增：对象帮助类；
3. [新增：扩展项目，用于汇总组件；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/0a60e57450bc82f82423f5d3b1eedc4d9b4ae9cb)
4. [优化：移除无用包；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/5fb38248b349da0ef10e444afb6d8f44345d3404)
5. [优化：部分文件夹和命名空间规范；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/7b39d8c6ad3f0f8a28067190d7e925e66d8bd0e4)
6. [优化：系统配置重写；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/9e3ae481d066b271ac76379cd6f8c7888b94434d)
7. 优化：Docker 文件重新生成；
8. [优化：目录；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/d6ba0fef3bd7f3d028af78d881cc2bf0b61e68e1)
9. 优化：重写过滤器；
10. 优化：重写中间件；
11. 优化：重写启动服务；
12. 优化：重写 JWT 组件；
13. [优化：代码清理优化；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/66952798590ba69bfe034eed04fd537bc5269dbc)

## 2022-09-18

1. [新增：Ip 地址信息；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/f28930dda27ed4148c1d4ee69528514356f1404d)
2. 优化：Ip 信息直接使用字符串；
3. 优化：邮件发送工具类；
4. 优化：单元测试；

## 2022-09-17

1. [新增：根据 IP 获取地区信息；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/bc20ebe46828a39d7567d90773bab42a82e0dda9)
2. [优化：单元测试项目；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/f0ef493b5f8f5fb60371a99c5e97a38a6f6972fb)
3. [优化：完善工具类；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/d37b90603f55387f084a3f0c43473c38d18feb92)
4. [ 优化：更新 github issue 模板；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/200d00581a926d736d6c53834e75109fe6d50d4c)
5. [优化：部分包引用变化；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/8983d472beec968599c25ca5afdf11221d871516)

## 2022-09-09

1. 新增：汉语拼音转换；
2. 新增：常用工具类；
3. [新增：性能分析工具；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/913d7f8e66a93cce7742f2e5f3d75bc28e33778f)
4. [优化：SqlSugar 拓展分页；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/db3b4c8ba56f5cb6dbea497ab2a3ff8721d2209a)
5. [优化：统一返回状态模型提示；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/d57b71d619969280a153944109f32fbf586f85a9)
6. 优化：数据验证封装；
7. 优化：分页返回数据封装；
8. [修复：用户注册邮箱长度验证；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/33daa87c8b4dbaa7040a51fb134d77643f2e5de1)
9. 修复：分页总页数错误的 Bug；
10. [修复：Swagger 的 Jwt Bearer 需要认证的接口发请求不带 token；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/c45115a23cb1840f2ef50ee3e3a9fe349e01577b)

## 2022-08-30

1. [优化：所有代码添加注释，对代码警告零容忍；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/2834cabee69f1fbf2e80c4a16831236c876eac6e)
2. [优化：站点初始化；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/650d67a5666fc6f5bcac6e466a365f83d98ee76b)

## 2022-08-06

1. [新增：网站配置；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/96d7294ccdb3580b97975f19ffe2101c2197a3e5)
2. [新增：系统菜单；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/28809cf2191bfcc5cd69700f45051d62c801723d)
3. [优化：移除多余的包，减小体积；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/883d1b749dbc819b11f4fa1b573ec51db5d61c18)
4. [优化：默认开启内存缓存；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/4981865e7f9590d6e2bb8bc8695c68d02fbcce08)
5. [修复：系统菜单、系统角色服务注入异常；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/548126e46811d861927cbf7ddba874f76c59f326)

## 2022-07-31

1. 新增：发布设置文件；
2. 新增：预览环境；
3. [新增：日志启用开关；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/017ba6cb4363b0efdd0c18ce6021156653ae9056)
4. [优化：日志格式优化；](https://github.com/XiHanFun/XiHan.Framework/commit/7ea3ae3a6aeca8c1f7714d15e354e1f5c4a50252)

## 2022-07-29

1. 新增：博客文章功能；
2. 新增：博客标签功能；
3. 新增：博客文章添加标签功能；
4. 新增：博客文章点赞功能；
5. 新增：博客文章评论功能；
6. 新增：博客文章评论点赞功能；
7. 新增：测试 Api；
8. 优化：博客文章分类功能；
9. 优化：账户认证；
10. 优化：AutoMapper 映射；
11. 优化：说明文档；
12. 修复：用户账户、权限、角色软删除问题；

## 2022-07-26

1. 新增：Ip 转换帮助类；
2. 优化：实体字段说明，方便生成数据字典；
3. 优化：字段为 string 类型的，数据库可为空则默认不赋值，不为空则默认赋值 string.Empty;
4. 修复：IpV6 和 IpV4 无法保存在同一字段的问题；
5. 修复：AutoMapper 字段映射问题；

## 2022-07-25

1. 新增：全局系统状态种子数据；
2. 新增：用户权限、用户角色、用户账户种子数据；
3. 优化：系统初始化功能；
4. 优化：命名规范；
5. 修复：本地多网卡 Ip 错误的 Bug；
6. 修复：用户权限、用户角色、用户账户非登录操作的严重 Bug；
7. 修复：修改用户密码存储非加密密码的严重 Bug；
8. 修复：全局软删除功能；
9. 修复：全局状态功能；

## 2022-07-24

1. 新增：项目 LOGO；
2. 新增：博客文章分类功能；
3. 优化：本地 Ip 获取方法改写；
4. 优化：跨域问题；
5. 优化：数据库初始化检测；

## 2022-07-21

1. 新增：初始化种子数据；
2. 优化：用户账户管理；
3. 优化：发布不生成 debug 文件；

## 2022-07-20

1. 新增：测试用一键删除数据库；
2. 优化：异常过滤器；
3. 优化：权限验证；

## 2022-07-15

1. 优化：为用户账户分配角色；
2. 优化：Model 调整；

## 2022-07-01

1. 新增：为用户账户分配角色；
2. 新增：为用户角色分配权限；
3. 新增：用户登录授权；
4. 优化：错误日志信息；
5. 优化：用户角色功能；
6. 优化：角色权限功能；
7. 优化：用户账户功能；

## 2022-06-30

1. 新增：Excel 导入导出；

## 2022-06-29

1. 修复：部分缓存问题；

## 2022-06-20

1. 新增：日志框架 Serilog、NLog 支持；
2. 新增：分布式缓存；
3. 优化：完善权限接口；
4. 修复：缓存失效，取不到值的问题；

## 2022-06-18

1. 优化：参数字段调整；
2. 修复：结果过滤器不能获取到数据的问题；

## 2022-06-17

1. 优化：模型验证多次优化；

## 2022-06-16

1. 新增：模型验证；
2. 优化：删除非异步过滤器，返回结果封装，添加缓存；
3. 修复：跨域获取不到域名数组的问题；

## 2022-06-05

1. `重要变更`：前后端项目分离、更名仓库；由`XiHanFun`变更为`XiHan.Framework`和前端仓库`XiHan.Manage`、`XiHan.Display`；本仓库为`XiHan.Framework`；
2. 新增：其他博客平台资源迁移功能（目前有 hexo 迁移）；
3. 优化：移除配置文件敏感数据，如数据库密码、第三方登录配置、CDN 配置；
4. 优化：对象相互映射；

## 2022-05-09

1. 新增：RBAC 权限管理；
2. 新增：包装 API 返回模型，统一规范接口；
3. 新增：Swagger 分组；
4. 优化：命名规范；
5. 优化：缓存、部分帮助类；
6. 优化：为空检测；

## 2022-04-11

1. 新增：文件大小格式化工具类；
2. 优化：命名规范，文件规范；

## 2022-02-24

1. 新增：批量删除；
1. 优化：.net6 新命名空间规范；
1. 优化：项目目录调整，删除无用功能接口，部分功能向 Service 聚焦；
1. 优化：项目整合；
1. 优化：完善用户角色功能；

## 2022-01-27

1. 新增：用户权限功能；
2. 新增：用户角色功能；
3. 新增：用户账户功能；
4. 新增：管理员功能、系统管理；
5. 新增：网站配置、日志、第三方授权、皮肤；
6. 优化：授权完善；
7. 优化：代码命名规范，Service 层和 Api 层功能隔离；
8. 优化：工具类调整，Repository 层调整，Server 层调整；
9. 优化：命名规范，文件规范；
10. 优化：Id 全部采用 Guid；
11. 修复：AutoMapper 映射错误的 Bug；
12. 修复：注入 Bug；

## 2022-01-17

1. 新增：版权和作者信息；
2. 新增：分页查询功能；
3. 新增：前端界面返回 AutoMapper 映射的安全数据，如密码等敏感数据；
4. 优化：缓存；

## 2022-01-16

1. 新增：特性支持、缓存支持、日志支持；
1. 新增：日志写入组件 log4net，测试日志写入；
1. 新增：AES、SHA、MD5、SHA 加密算法；
1. 新增：测试项目；
1. 优化：文件命名统一化；
1. 优化：配置文件，工具类移动；

## 2021-12-26

1. 新增：JWT 授权鉴权；
2. 优化：项目配置；

## 2021-10-22

1. 新增：Docker 支持；
1. 新增：IOC 注入，自动生成数据库；
1. 优化：API 路由；
1. 优化：部分字段名称改为系统非保留字段；
1. 优化：Service 层；

## 2021-10-17

1. `启动`：项目初始化；
1. `设计`：初步设计数据库；
1. 新增：Model 层、Repository 层、Service 层、WebApi 项目；
